{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"14","quiz":[{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 8 م","b":"بحدود 2 م","answer":"2"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل","b":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"ممنوع الاجتياز من اية جهة","b":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"تمهل","b":"استعمل الزامور","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"فقط اذا كانت قادمة جهة اليمين","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","b":"ان تقف قبل الجسر للحذر ، وبعد ذلك اعبره بسرعه وبامان","answer":"1"},{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات داخل الدوار","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","b":"ممنوع الانتقال من مسلك الي اخر","answer":"1"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم","b":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة","b":"كلا","answer":"2"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","b":"يؤمن سير سريع ومتواصل","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","b":"زد من سرعتك لك حق الاولوية","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","b":"قف واعط المركبة حق الاولوية","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"أقرب ما يكون للحاجز","b":"بعيدا عن الحاجز قدر الامكان","answer":"1"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"حق الاولوية للمركبة السريعة","b":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","answer":"2"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","b":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","b":"يجب اعطاء اشارة قبل خمسة أمتار من التحول من المسلك","answer":"1"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","b":"في طريق بلدية مضاءة","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط اذا كانت هناك مركبة واقفة على جهة الطريق","b":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","answer":"2"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"لتجنب وقوع حادث","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","b":"عند مرورك في مفترق طرق وتريد السير الى الامام","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة","b":"كلا","answer":"2"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أي مسلك تختاره وبالسرعة التي تراها مناسبة","b":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","answer":"2"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف في جميع الحالات","b":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر","answer":"1"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور","b":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك","b":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","answer":"2"},{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير \" قف \"","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","b":"الى وسط الطريق المقصود","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لحافة الرصيف","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}